# Desafio Frontend Totvs 2023

**Parabéns!** <br>
Ficamos muito felizes por você ter chegado até aqui e agora chegou a hora de botar as mãos no código e mostrar toda a sua habilidade.
Nessa etapa queremos ver como você pensa e estrutura seu código, por isso se liga no que vamos desenvolver.

## O desafio
Nosso desafio contempla um simples filtro de pokémon que exibe seu resultado na forma de cards. Cada card abre e fecha mostrando as informações principais, tais quais o "sprite" principal, nome e tipo do pokémon. Além disso, contém uma opção de “ver mais detalhes” na qual abrirá uma modal
caso o usuário clique. Essa modal deve conter informações adicionais e a sua escolha do pokémon.<br>

Você deve usar a [PokéAPI](https://pokeapi.co/) na sua aplicação.

E não se esqueça de disponibilizar a sua aplicação online para que todos possam ver! 👀

## Layout
Fica a sua escolha e criatividade ✨

## O que será avaliado
* Estrutura e organização do código
* Qualidade do código
* Componentização e composição
* Boas práticas e padrões utilizados
* Testes unitários
* Libs utilizadas
* Resultado geral da página
* Estratégia de gerenciamento de estado
* Documentação do projeto

## Dicas
* Tente não fazer tudo em um mesmo commit.
* Responsividade é muito importante.
* Assim que terminar, mande um email avisando e não faça mais commits depois disso.
* O layout é livre! Mas não perca o bom senso.
* Usar Angular 15 ou superior.
* Criar o projeto do zero.
* Conteinerizar aplicação com o [Docker](https://www.docker.com/) para facilitar a execução pelos avaliadores.
* Para publicar o projeto você pode usar: [Vercel](https://vercel.com/) / [GitHub Pages](https://pages.github.com/) / [Netlify](https://www.netlify.com/) / Outros.

<br>

## Instalação

- Inicie o docker `docker compose up -d`
- Visite local: `http://localhost:4201/`
- Testes: `npm test`
- Lint: `npm run lint`
- Hospedado: https://pokedex-angular-ruby.vercel.app/
